劍指中國滲透 澳洲成立反間諜小組

將投入逾18億台幣 反制外國勢力干涉
〔編譯茅毅／綜合報導〕在澳洲媒體披露自稱中國間諜的男子王立強投誠，供出許多有關中國在澳洲從事間諜活動和秘密干涉行動的情報後，澳洲總理莫里森二日宣布，將投入八八○○萬澳幣（約十八．五億台幣），成立一個高層級的反間諜專門小組，反制持續升高的外國勢力干涉威脅。該小組將由隸屬澳洲內政事務部的「澳洲安全情報組織」（ＡＳＩＯ）領導。

莫里森召開記者會表示，為瓦解及嚇阻任何企圖破壞澳洲國家利益的勢力，該小組將囊括澳洲最頂尖的情報和安全機構。該小組名為「反外國干涉專門小組」，由一名ＡＳＩＯ高階官員指揮，將增加澳洲「國家反外國干涉協調員」（ＮＣＦＩＣ）擁有的資源。情報機構一般負責來自海外的威脅，但該小組的特別之處，在於將與澳洲聯邦警察合作，破獲、起訴或驅逐外國間諜。

前情報總監示警 中國欲接管澳洲政治
藉由成立該特別小組，澳洲政府希望加強情報與安全機構在情蒐、評估、執法能力及決策方面的合作，進一步瓦解今後外國勢力可能對澳洲的干預。儘管莫里森並未直接點名中國，僅表示「外國干涉有許許多多不同的來源」，乃「一個逐步形成的威脅」，但甫於九月卸任ＡＳＩＯ總監的路易斯（Duncan Lewis）曾直言，中國欲以有系統的間諜活動和「權力叫賣」，「接管」澳洲的政治體制。

除王立強案，其他有關共諜的指控、中國對澳洲政治的影響，以及向澳洲的大學及聯邦機構發動多起網路攻擊，均使澳洲對國家安全的關切升高。ＡＳＩＯ現任總監勃吉斯（Mike Burgess）聲明，嚴肅面對王立強所做的指控；總理莫里森也坦承，相關指控令人深感憂心。

傳拒中國吸收選議員 華裔車商離奇亡
與此同時，澳洲政府也正在調查中國企圖吸收三十二歲的墨爾本華裔車商趙波（Bo Zhao，譯音），希望他代表澳洲執政黨「自由黨」參選國會議員的媒體報導。據稱他拒絕北京的提議後，被發現陳屍在墨爾本的旅館內，死因不明。澳媒質疑，此事為北京企圖滲透澳洲國會的劣跡。

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

Last Minute Call一人一封聖誕卡
自己㨂寫畀Lords
or HKwatch的Patrons
拉落去就有哂英國議員的地址
今日3/12 截郵，寫得一封就寄一封！
唔過10g 的空郵 $4.9郵票就夠！
仲有記得封面寫Airmail!!

［twitter戰線］美國嘈緊中共網絡監控同滲透

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞Tweets

已經滲透哂先黎反會唔會太遲

排華=搞掂

針唔拮到肉唔知痛

遲唔遲d 啊...

會唔會有機個小組都係共諜

隨時個小組主席係中國間諜

殺撚唒d小粉紅啦 !

係時候幫手舉報係澳洲留學既小粉紅喇

亡羊補牢

澳洲省想作反

睇咗60 minutes (Australia) with Wang，佢哋Official YouTube Channel有，佢講喺上環有個office屬於同個叛諜合作嘅人

你弱智？ASIS咪特工處

呢條友block左好耐
五毛黎